Ik durfde een ogenblik mijn kettingen van me af te schudden en kijk om me heen met een vrije en verheven geest, maar het ijzer had gegeten in mijn vlees, en ik zonk weer, beven en hopeloos, in mijn ellendig zelf.
We verlieten Oxford met spijt en begaven ons naar Matlock, wat de volgende was rustplaats.
Het land in de buurt van dit dorp leek in grotere mate op het landschap van Zwitserland; maar alles is op een lagere schaal en de groene heuvels willen de kroon van verre witte Alpen die altijd aanwezig zijn op de besneeuwde bergen van mijn geboorteland.
We bezochten de wonderlijke grot en de kleine kabinetten van natuurlijke historie, waar de curiositeiten in hetzelfde zijn geplaatst zoals in de collecties bij Servox en Chamounix.
De laatste naam maakte me beuken toen uitgesproken door Henry, en ik haastte me om te stoppen Matlock, waarmee die vreselijke scène dus werd geassocieerd.
Vanuit Derby, nog steeds noordwaarts reisend, kwamen we twee maanden binnen Cumberland en Westmorland.
Ik kon me nu bijna verbeelden bij de Zwitserse bergen.
De kleine stukjes sneeuw die nog steeds op de noordelijke kanten van de bergen, de meren, en het stormen van rotsachtige beekjes waren allemaal bekend en mijn geliefde bezienswaardigheden.
Hier ook wij een paar kennissen gemaakt, die me bijna hebben bedacht om me te bedriegen geluk.
De vreugde van Clerval was verhoudingsgewijs groter dan de mijne; zijn geest breidde zich uit in het gezelschap van mannen van talent, en hij ontdekte in zijn eigen aard grotere capaciteiten en middelen dan hij zou kunnen hebben stelde zich voor dat hij bezeten was terwijl hij met de zijne associeerde ondergeschikten.
"Ik zou mijn leven hier kunnen doorbrengen," zei hij tegen mij; En onder deze bergen zou ik nauwelijks betreuren Zwitserland en de Rijn. "
Maar hij ontdekte dat het leven van een reiziger er een is met veel pijn te midden van zijn genietingen.
Zijn gevoelens zijn voor altijd op het traject; en wanneer hij in rust begint te zakken, voelt hij zich verplicht om te stoppen dat waarop hij berust in plezier voor iets nieuws, wat opnieuw trekt zijn aandacht, en die ook andere nieuwigheden in de steek laat.
We hadden nauwelijks de verschillende meren van Cumberland en Westmorland bezocht en verwekte een genegenheid voor sommige van de inwoners toen de periode van onze afspraak met onze Scotch-vriend benaderd, en we hebben ze verlaten om verder te reizen.
Wat mijzelf betreft, het speet me niet.
Ik had mijn nu verwaarloosd beloof een tijdje en ik vreesde de effecten van de dæmon's teleurstelling.
Hij zou in Zwitserland kunnen blijven en zijn wraak wreken op mijn familieleden.
Dit idee achtervolgde me en kwelde me op elk moment vanwaar ik anders misschien rust en vrede zou hebben gegrepen.
Ik wachtte voor mijn brieven met koortsachtig ongeduld; als ze vertraging hadden, was ik dat wel ellendig en overweldigd door duizend angsten; en toen ze aankwamen en ik zag het opschrift van Elizabeth of mijn vader, ik durfde het bijna niet lees en verifieer mijn lot.
Soms dacht ik dat de duivel volgde mij en kon mijn verzaking bespoedigen door mijn metgezel te vermoorden.
